最少一半麻疹患者染菲國流行病毒 專家料菲為機場爆發源頭

最少一半麻疹患者染菲國流行病毒 專家料菲為機場爆發源頭

【明報專訊】本港麻疹蔓延，昨新增最少6宗個案，當中4人在機場工作，包括一名海關關員，令今年個案累計26宗，當中9人涉機場職位。在完成病毒基因分析的16宗個案中，八成屬菲律賓正流行的B3型，即佔一半確診個案；且有6名不是在港出生的患者在潛伏期曾到菲律賓。有專家分析，料機場麻疹爆發源頭來自菲律賓，建議外傭可注射疫苗後才來港或回鄉；有外傭公司已準備為菲傭來港前打針。

衛生防護中心昨晚公布，至昨午4時新增5宗麻疹，當中3人在機場工作，包括兩名來自同一公司的23歲男和25歲女機場保安；以及一名41歲女售貨員，她曾長時間留在一號客運大樓的無印良品。另外兩名不在港出生的女及男患者，分別43歲和39歲。

昨增至少6宗 累計9宗涉機場

除上述個案，海關昨晚指一名在機場工作的關員昨傍晚亦證實染麻疹，正在留醫，情况穩定。據了解，該男關員約33歲，2016年入職，平日工作常出入停機坪，上周六因感冒和咳嗽求醫，他報稱曾打麻疹疫苗。

衛署不排除社區小型爆發

衛生防護中心總監黃加慶稱，麻疹傳染性高，潛伏期長，相信仍有受感染者未發病，故今次爆發「肯定係未完」，昨有兩宗新增個案與機場無關，預計社區會有零星個案，不排除會有社區小型爆發。

5外地出生女患者潛伏期曾赴菲

根據衛生防護中心，現有16宗麻疹已完成病毒基因分析，其中13宗屬B3型，相關患者潛伏期分別曾到菲律賓、內地、美國、韓國、台灣台中、日本福岡，曾赴菲患者包括國泰英籍機師，以及5名不在港出生的26至40歲女子，衛生署無交代她們是否外傭；而5宗已有基因分析的機場個案全屬B3型。另3宗基因型是D8，患者曾到日本、德國、澳洲。

專家倡已回鄉外傭打針才回港

港大感染及傳染病中心總監何栢良指出，菲律賓正流行B3型，日本則流行D8型，數據顯示機場爆發源頭來自菲律賓，本港菲傭數目龐大，若一窩蜂打針，恐加劇疫苗不足。何認為現時應先確保機場員工及醫護打疫苗，僱主可與外傭商討延遲回鄉休假，待疫苗供應穩定再補種；若已回鄉，可選擇打針後才回港，「若不是大量菲傭回去休假，相信香港可控制疫情」。

菲國今年2.3萬宗 333死

世界衛生組織將菲律賓列為麻疹高危地區，今年直至3月19日，當地有22,967宗確診，較去年同期增377%，當中333人死亡。本港統計處2017年數字顯示，本港有20萬名菲傭，佔整體外傭約54%。

旗下約有3萬名菲傭的得成僱傭中心，其董事總經理廖翠蘭稱，未來兩周約有數十名女傭從菲來港，昨有5名僱主來電查詢，他們主要是家中有小孩或孕婦。她指該公司未收到衛生署指引，但已作安排，可安排將來港菲傭在當地打針，並留在當地14天等候抗體生效才起行，僱主需付約250元疫苗費，另加改機票費，但暫未收到僱主有此要求。至於在港菲傭，她指該公司無權禁她們回鄉，僱主可與菲傭自行商討。

菲狗

酒店算唔算高危地方

賓賓

賓賓滅港

原來係工人園
望佢全國死一半啦 我會好傷心

立即停止所有菲律賓來往香港的航班啦

又係賓狗

成日幻想有隻新病毒專係對付賓賓就好
原來舊野已經得, 依家好傷心

菲律賓屌你老母

成人台專屌賓妹班巴打咪變帶毒者

以為係大陸
又冇得賴喇

其實點解唔封閉機場七日進行隔籬？

jolibee

支持杜特消滅娥特

屌你老母又係菲律賓

專家食撚屎啦
又係到引導輿論

笑死

僕人國家得一分